---
date: '2018-05-15'
title: 'Array'
tags: [javascript]
---

## 属性

1. Array.length - 静态属性，值为 1
2. Array.prototype - 数组的原型对象

## 方法

1. Array.from - 从类数组对象或者可迭代对象中创建一个新的数组实例
2. Array.of - 根据一组参数来创建新的数组实例，支持任意的参数数量和类型
3. Array.isArray - 判断是否为数组

### 实例

#### 属性

1. Array.prototype.length - 空数组，值为 0
2. Array.prototype.constructor - 所有的数组实例都继承了这个属性，值为 Array

#### 实例方法

##### 修改器方法 - 改变调用它们的对象自身的值

- Array.prototype.copyWithin //将数组 copy 到另一个数组，并覆盖原值
- Array.prototype.fill //填充数组
- Array.prototype.pop //删除数组最后一个值，并返回该值
- Array.prototype.push //向数组最后添加一个新的元素或多个元素，并返回数组的长度
- Array.prototype.reverse //颠倒数组
- Array.prototype.shift //删除数组第一个元素并返回该元素
- Array.prototype.sort //排序
- Array.prototype.splice //在数组任意位置添加或删除元素
- Array.prototype.unshift //在数组开头添加一个或多个元素并返回数组长度

##### 访问方法 - 不会改变调用它们的对象自身的值，只会返回新数组或期望值

- Array.prototype.concat //返回当前数组和其他数组的组合
- Array.prototype.includes //数组是否包含某个值，返回 true/false
- Array.prototype.join //返回数组所有元素组成的字符串
- Array.prototype.slice //截取数组的某一段
- Array.prototype.toString //转换成字符串
- Array.prototype.toLocalString //转换成本地字符串
- Array.prototype.indexOf //返回数组中第一个与指定值相等的索引
- Array.prototype.lastIndexOf //返回数组中最后一个与指定值相等的索引

##### 迭代方法

- Array.prototype.forEach //为数组中每个元素执行一次回调函数
- Array.prototype.entries //返回数组元素的键值对
- Array.prototype.every //如果每个元素都满足回调函数就返回 true，否则返回 false
- Array.prototype.some //如果数组中元素至少有一个满足回调函数就返回 true，否则返回 false
- Array.prototype.filter //过滤数组中满足回调函数的元素
- Array.prototype.find //查找数组中满足回调函数的元素，如果没有则返回 undefined
- Array.prototype.findIndex //返回数组中满足回调函数的索引，没有则返回-1
- Array.prototype.keys //返回数组中的键
- Array.prototype.map //返回一个由回调函数组成的新数组
- Array.prototype.reduce //从右向左为每个元素执行一次回调函数，并将上次回调函数的返回值暂存，然后传递给下一个回调函数
- Array.prototype.reduceRight //与 reduce 相反方向
- Array.prototype.values //返回数组中的值

## 扩展学习

### 四种合并数组的方法

1. 循环

```javascript
function push(fromArray, toArray) {
  for (let i = 0, len = fromArray.length; i < len; i++) {
    toArray.push(fromArray[i]);
  }
  return toArray;
}

var array1 = [1, 2, 3, 4, 5];
var array2 = [6, 7, 8, 9, 10];
var array3 = [];
push(array1, array3);
push(array2, array3);
```

2. 解构

```javascript
var array1 = [1, 2, 3, 4, 5];
var array2 = [6, 7, 8, 9, 10];
var array3 = [...array1, ...array2];
var array3 = Array.of(...array2, ...array1);
array3; // [1,2,3,4,5,6,7,8,9,10];
```

3. concat

```javascript
var array1 = [1, 2, 3, 4, 5];
var array2 = [6, 7, 8, 9, 10];

var array3 = array1.concat(array2);
// or
var array3 = [].concat(array1, array2);
```

4. reduce

```javascript
var array1 = [1,2,3,4,5];
var array2 = [6,7,8,9,10];
var array3 = array2.reduce((newArray, item) => {
          newArray.push(item);
          return newArray;
 ), array1);
```
